電動卡車大單告吹 Nikola 股價摔 10% 創上市來新低

先前電動卡車製造商 Nikola 股價表現亮眼，被視為電動車龍頭特斯拉（Tesla）的頭號挑戰者。但最新消息傳出，北美第二大固體廢棄物處理公司 Republic Services 決定取消訂單，2,500 輛電動垃圾車大單告吹，23 日 Nikola 股價崩跌高達逾 10%

Nikola 23 日股價重挫 10.70%、收 15.03 美元，創 6 月 4 日在那斯達克交易所公開上市以來新低。

CNBC、《Barron’s》等外媒報導，23 日，Nikola 和 Republic Services 終止合作關係，停止共同開發電動垃圾車，原因是開發時間比預期更長，並帶來過高的成本壓力，致使雙方做出這項決定。

Nikola 執行長 Mark Russell 發表聲明稱：「鑒於資源和投資所限，這對兩家公司都是正確的決定。」「我們支持並尊重 Republic Services 為客戶實現注重環保、永續解決方案的承諾。」

今年 8 月 10 日，Nikola 與 Republic Services 達成供貨協議，Nikola 將出貨至少 2,500 輛電動垃圾車，最多上看 5,000 輛。據 Republic Services 表示，其續航力可達 150 英里，預計於 2023 年開始整合到現有車隊中。

當天 Nikola 股價聞訊大漲，飆升 22.03% 至每股 44.81 美元，但目前股價僅剩當時的三分之一。

今年 6 月，Nikola 以特殊目的併購公司（SPAC）為名義借殼上市，股價一度被炒作至近 100 美元，使市值略高於福特汽車（Ford Motor）。

然而，Nikola 後來爆發連串醜聞，包括 9 月遭做空機構 Hindenburg Research 爆料誇大技術，電動卡車實際上路的影片，事實上只是從斜坡高處往下滑，引發 Nikola 創辦人 Trevor Milton 在數天後閃辭，股價也開始一落千丈。

先前死都唔信Nikola係騙局的連仔們還好嗎

睇錯Nokia
輸太多眼都喊到殘

叫TSLA收購佢就可以反彈 唔怕

係咪可以入TＳＬＡ喇
無人挑戰到TＳＬＡ地位

哩間空殼垃圾竟然呃到咁多傻鳩落沓

先前有位巴打仲好嬲咁罵我係hater係tesla邪教

其實之前d NKLA post好多巴打都有出聲呢隻野係騙局

見到，但總有幾個唔聽

Nokia唔好得幾多